有買ARK系列嘅入一入黎

By 台灣Podcaster Gooaye股癌:

Catherine Wood 掌管的 ARK-invest ETFs 最近在震盪的市場裡仍然持續上漲，許多人因次放棄掙扎，把部位交給乾媽，形成「阿姨我不想努力了」的熱潮。而這種熱潮是種世界現象，大家都把錢塞給 ARK 不是只有台灣人，也進而推升了 ARK 的 AUM 管理資產總值，讓 ARK 變成目前世界上最大的主動型基金。

昨天彭博分析師 Eric Balchunas 推了一系列類似唱空警訊的貼文，接著 Zerohedge 網站轉貼後，相關討論開始湧現，幾個要點討論。

1. ARK 的單日交易量來到 2B，這是年初均量的 45 倍。
- 績效好人人追捧或拿來炒短。附圖拿 ARKK 舉例，可以清楚看到交易量從三月股災之後爆升，這也是差不多 ARK 開始走紅的時間點。

2. ARK 的規模太大了，比其他 240 個主動型 ETF 加起來還大。
- 一樣是績效好導致必然現象，目前 ARK 的規模來到 $18.4B。購買 ETF 的人增加，ARK 會去市場上買進對應的成分股，接著發行更多的 ETF 來賣。在這個循環之下，一個績效好的基金本來就會越來越大。

"前面這兩個都是資優生的副作用，不是只有 ARK 才會發生"

3. ARK 規模變大後開始得買進大型股，中小型股比例變小。
- 根據 Eric Balchunas 提供的圖片，ARK 的標的 Big Cap 顯著增加、Mid Cap, Small Cap 則降低，一般來說 Big Cap 指的是 >$10B、Mid Cap 是介於 $2B-$10B、而 Small Cap 為 <$2B。我看 ARK 內 Big Cap 成長部分是歸因於投資的標的剛好從 Mid Cap 漲成 Big Cap 所致，今年翻倍的股票太多了；另一部分當然就是 ARK 投資團隊也發現自己變大了，就像 180cm 的大漢你發現你跳進去小朋友塑膠池會把水都擠出來變成你自己的形狀，當然要去大泳池。此外因為配置裡的大市值公司變多，相對地可以期待未來的績效就不會這麼暴力了，中小型股還是比較活潑。

4. ARK 是許多中小型股的大股東
- 這點是實在隱憂，其中又以生物科技類股最為嚴重，比方說 CRISPR Theraputics, Editas Medicine, Invitae 等等，這些都是 ARK 為 10% 以上大股東的地方。隱憂在於大量的人購買 ARK，若 ARK 選擇的標的是大型股，那充其量就像是 0050 之於台積電，就算 0050 被爆賣瘋狂贖回，對於台積電每日的成交量來說還是很小的數字，於是不會造成對應成分股價的波動。

但 ARK 如果今天遇到瘋狂贖回要賣出對應成分股，這些 ARK 持股比例特高的中小型股票，就會遇到流動性的問題：賣的人太多、接的人太少。你可以想像一個持股大於 10% 的大股東瘋狂倒貨嗎？那畫面是很可怕的。

看下來有立即危機的其實就是第四點，而且潛在最大受害者不只是 ARK ETFs 的投資者，還有那些股票的股東，可能會在一次的空頭回調造成帳面上鉅額的虧損。而這虧損不是來自於什麼基本面壞掉或是市場下調估值，最大原因單純是流動性枯竭的爆殺。所以市場上的主動選股者其實是該看看最近自己股價被推升到充滿黑人問號時，是不是因為 ARK 的快樂夥伴導致的？若是，那等 party 結束，可能會有殺回原點不只的可能性。

－－－

結論：大家想問的問題估計八九不離十是那 ARK 該不該跑？但老實說上述的內容並不陌生吧，大賣空的 Dr. Michael Burry AKA 卡珊卓其實之前講的就差不多是這樣的事情，節目裡我也聊過。「客滿電影院發生火災、但出口就只有小小的一個」，只是當時 Burry 博士是用來形容被動基金，而我的評語是「不夠精準、不是立即危機」，理由為被動基金還沒有大到市場上人人都有，且成為各大類股的主要大股東。

但相對的，持有很多小型股的 ARK 其實是可以被套用在 Burry 博士形容的危機裡的，當今天遇到空頭反轉，ARK 確實是市場上可能人踩人的熱點之一。大量的人賣出 ETF > 對應成分股被 ARK 拋售 > 對應成分股流動性枯竭大崩 > ETF 變成溢價 > 更多人賣出 ETF，然後循環。

鬼故事說完了，但如果你有謹記我節目裡很常跟大家提到的，ARK 我是把他和 QQQ、各式主動選股配置等放在一起的，也就是高波動性標的，常常會建議大家不要買到佔配置過大。若有聽進去，那沒什麼問題。就像有些人配置個位數 % 數的 BTC，風險大啊，但相對的也有豐厚報酬的期待可能性，這沒有對錯。

若真的怕了，那可以現在離場，反正歷史新高隨便賣都賺錢。對於任何看空的言論，我的看法都是「不要恥笑、認真評估」。市場裡最忌文人相輕自以為自己最聰明，我們多看多聽一定是有幫助的。而看空者最後看走眼的故事我也分享過一堆了。至於嘲笑 ARK 散戶也沒什麼必要，人家今年算是大贏家，反正投資各做各的，再怎麼專業的人士也會翻船。

最後祝大家整理出睡得著的配置，2020 對散戶投資者來說確實是很舒服的一年。

參考資料：

睇完之後 就明白要更加貪婪 早日建倉
喺爆嘅時候你最多燒親層皮 但班韮菜就斷手斷腳

有買 Ark survival evolved 係幾好玩

價格可升亦可跌，更可變得毫無價值。投資未必一定能夠賺取利潤，反而可能會招致損失，往績數字並非未來表現的指標。

有契媽唔驚。最驚係佢走人

ltcm

真係好驚呀，點解好好驚今晚ARKK上140，點解好

我自己都有買ARK ETFs，不過唔會重倉，提提大家注意風險，最驚有新手跟風走去All in

ARK 的規模來到 $18.4B
18.4B 好撚大咩?

諗唔到有咩穩陣得過ark

買arkk危險定買個股危險

個作者寫咁大篇文嚟呃貨

VOO VTI 等追蹤大盤嘅ETF

回報太低 仲衰過買廢老股

巴郡十分之一都唔知有冇

你要求高回報冇問題，但相對地你要承擔更高嘅風險

60零蚊已入arkk 支持一分鐘內跌50%熔斷

呃貨文

70蚊入手

第一點已經笑左
人地nav同market price差得唔遠
最多係話underlying holding比人炒
邊有ark比人炒貴左呢回事

咁淆底番去買廢老B囉

作者有寫一、二點係正常現象，第四點先係重點

總之唔好all in 是常識吧

散戶嘅瘋狂 有啲似South sea bubble

Agger

買wt9 都唔好allin係正常

買左好多....但係作者應該唔係長持巴郡個種人

作者核心持股： NVDA, TSLA, NET, U, MSFT, NFLX

見到有唱淡post我就安心晒

年輕人應謹慎理財，避免太集中同一隻ETF，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

Spy講左咁多年都冇事

當有人吹奏，差唔多要走

點都好過2800

想問 點解好 點解

咁你又唔洗同垃圾比，係都同VOO QQQ呢d比啦

打錯，算

嘩好驚啊我88蚊本
夠薑咪殺我

立flag

arkr琴日升得好勁

130本，唔知咩位加

佢個意思係咪話如果大量ark契仔一齊放，咁就會令到ark嘅holding securities跌，之後ark個nav都會跌

但係契仔們就係唔想煩所以先strong hold ark, 如果大家都想放咁其實就係個股災，咁個risk好似同ark無必然關系，求指教

契仔只會愈來愈多
要明白太多人不想努力

呢篇文對見證香港樓市既香港人黎講得啖笑

努力完發覺無ark賺我多 甚至追唔到大市
時間心機付出一大輪 搞咁多不如入ark

當散戶無視風險嘅時候都係小心d好，睇留言都知咩事啦

其實個根本性既風險就係在於發行佢隻ETF果間公司執行ARK果個期權
直接係契媽手上收哂D股份返來，而呢件事係隨時有可能發生

師兄你岩啦 你推果D都係優質市場中既優質公司股票 有真正盈利支持 又有可信既監管

反觀ARKK 垃圾市場垃圾股票

真 連ark都覺得大風險不如做定期算啦
Set曬exit strategy 驚閪咩

作者講嘅第四點其實任何股票都有可能發生，本來就係股票市場經常發生嘅事？

ARKG 報到

正，快啲跌返落臭雞價比我加倉

係啦 你最撚醒
你咪又係散戶
咁撚叻今晚賣晒ARK 呀笨
日撚日係度唱淡

叫人注意風險=唱淡

要跌嘅點都會跌，唔存在出口得一個，但逼滿哂人嘅困境，呢個本來就係買股票嘅風險之一

若真的怕了，那可以現在離場，反正歷史新高隨便賣都賺錢。對於任何看空的言論，我的看法都是「不要恥笑、認真評估」。市場裡最忌文人相輕自以為自己最聰明，我們多看多聽一定是有幫助的。而看空者最後看走眼的故事我也分享過一堆了。至於嘲笑 ARK 散戶也沒什麼必要，人家今年算是大贏家，反正投資各做各的，再怎麼專業的人士也會翻船。

有無撚睇篇文講乜鳩呀

怕左個風險咪沽貨囉
咁叫唱淡

新手想一齊認契媽既話可以揀入ARKR，18蚊鎂一股，算係ARK入面最平

應該好多人冇睇曬篇文，多字就懶得睇

月供緊 屌你老母驚閪

連台灣都有契兄弟

散佈恐懼唔撚係唱淡係乜
仲要講既所謂風險都唔撚係風險
想睇你同樓主賣撚晒ARK ARK唔係比你地呢D咁撚驚既人買 你地可以去做返定期

真係好帶攜

餐飲科技
Beyond Meat 啲fd

契媽

叫人注意風險=散播恐懼
我一股ARK系列都無

我叫你小心風險唔好All in 重倉姐，買少少冇問題wor，我都係契仔黎

我想問垃圾DoorDash有幾多Market Cap?
ABNB又幾大Market Cap?
ETF都要怕到咁不如唔好買股

Too long didn’t read

總知all in

all 唔 all in 關你撚事咩
個個人風險都唔同

咁你死撚開啦 去返做定期

中文其實係咪算害死人
risk 比"風險" 係咪算中性詞

由細到大比人洗腦 風臉 係壞事 如果真係聽走去買電訊 買匯豐真係食哂屎

咁人地叫人注意風險又關你撚事

老巴表示

二分法
一係ARK
一係定期
中國人邏輯

唔係二分法, 淨係想屌鳩你條撚樣
你所有既回覆都係無內容
你同廢老有咩分別? 唔做定期有咩岩你?
你記住咪撚買ARK 做返收息廢老啦

9upper

開始轉移視線啦

你講野反映你個人幾撚空洞
正廢鳩

大家咁話

The biggest risk is don’t take any risk

我覺得係窮人思維先會諗為風險係壞事，重點從來都在於風險管理

扮邏輯王好撚型
最撚憎你呢D以為自己睇透好撚醒既on9仔
今晚係屋企打多幾次飛機啦

都唔夠你型
唔買ARK就話做定期

係話做定期岩你呢D廢鳩

係啦知啦
唔買ARK就去做定期麻

好多人唔明呢

都話係囉
唔買ARK就去做定期麻
明啦
二分法麻

係啦係啦
唔買ARK就去做定期麻

無限loop

條傻鳩叫人注意風險就等於唱淡
唔買ARK就等於做定期

新手想問吓我諗住月供 但係除咗etoro 之外其他證劵app 都係只可以最少買一股 買唔到碎股零股
睇人話用平均成本法定時定額買拉低成本
咁個價會郁嘅話 我可以點做到定時定額

睇完成篇文都唔知個重點係邊
股票多人賣就跌駛撚睇你成篇文 我老母都識講啦
如果重點係ark跌既話其他中小型股跟住大跌就更加無聊
你買ark其他股跌關你西事
正正係因為ark走左先跌咁咪即係ark靚價走囉
我而家買股係咪要顧埋其他股民既感受呀

問題係ark 本身持有既股已經分散左風險
如果ark 大跌
代表出面都股災
你係出面自己玩
一定輸得多過持有ark
除非你唔買股票

我就係因為咁諗先買ARKK

算啦，我估佢係現實生活係個loser，需要上連登發泄下姐，體諒吓啦

如果講分散風險
唔夠全市場型黎

你呢D思維既人先係loser
成篇文D理由勁撚on9 都拎出黎講

風險大師 仆你個街啦

如果出面股災，理論上ARK可以自己調整。今年FED印30000億美金谷個龍市出黎，你依家好有信心話SH，但真係空頭個陣你有冇咁淡定？尤其好多人都重倉ARK，唔難想像會有贖回潮，個基金就會被迫賣出手上持股。

你條撚樣除左識玩捉字蝨 仲識乜撚野?
你所有回覆都係無內容 除左捉字蝨
洗唔洗搵條片教你今晚點打飛機

真心膠?

供成vs契媽
講就兇狠vs做就兇狠

我好同情你

等到嗰價去到您可以做到定時定額時先買
機會喺留畀有耐性既人

如果你一個月都買唔到一股，我認為你應該搵咗主動收入先，有錢先再做投資

你想學投資可以試吓模擬倉

真

簡單講就係擔心ARK市值過大而創新科技太少

作者太睇少創新科技
不如用56K

明明自己都係散戶 但以為自己好撚醒睇透一切
我等緊你賣晒D ARK 同埋 記得搵位short ARK 去證明呢個散戶泡沫係成立
呢個市場需要好多你呢種人

但佢升咁多就係因為佢買創新野

心理健康好重要㗎，有需要可以搵專業人士幫手，上網亂咁吠唔係健康嘅做法

點解ark 系統唔建議買太多？
呢種主動性ETF 唔係應該安全過個股？

如果你眼光一般，買呢種主動型ETF會好過你自己亂黎，但相比VOO VTI呢類被動型ETF，ARK風險較高，尤其持股集中中小型股，可能會出現流動性枯竭嘅問題

科技係會推陳出新
驚乜鬼

但呢種主動型ETF都會揀過啲有潛力有質素既放入去，如果唔掂既，都會踢走
如果大市係跌既，我諗主動型同被動型都應該係會跌？

隱憂在於大量的人購買 ARK，若 ARK 選擇的標的是大型股，那充其量就像是 0050 之於台積電，就算 0050 被爆賣瘋狂贖回，對於台積電每日的成交量來說還是很小的數字，於是不會造成對應成分股價的波動。

但 ARK 如果今天遇到瘋狂贖回要賣出對應成分股，這些 ARK 持股比例特高的中小型股票，就會遇到流動性的問題：賣的人太多、接的人太少。你可以想像一個持股大於 10% 的大股東瘋狂倒貨嗎？那畫面是很可怕的。

看下來有立即危機的其實就是第四點，而且潛在最大受害者不只是 ARK ETFs 的投資者，還有那些股票的股東，可能會在一次的空頭回調造成帳面上鉅額的虧損。而這虧損不是來自於什麼基本面壞掉或是市場下調估值，最大原因單純是流動性枯竭的爆殺。所以市場上的主動選股者其實是該看看最近自己股價被推升到充滿黑人問號時，是不是因為 ARK 的快樂夥伴導致的？若是，那等 party 結束，可能會有殺回原點不只的可能性。

跌好多同跌好L多嘅分別

唔係話流動性危機一定會發生，但有咁樣嘅可能性，如果未來真係發生咗歡迎大家翻黎朝聖

佢邊係咁講

我夠錢買到嘅 本身諗住月供兩三千 依家只不過諗到將來有機會買唔夠/買多三千蚊 周身有啲唔自在

我覺得差少少大概三千又冇咩所謂嘅

月供成

咁你直接all in tesla咪得

ok thx ching

作者拋貨先
對我黎講18b仲有極大成長空間

請問目前arkk 股價算唔算貴呢？值唔值得入貨
如果值得入，大概佔幾多百分比比較好呢

貴就一定㗎啦，依家市場咁熱，但貴可以更貴，既然預測唔到短期會升定跌，最好都係分批投入，心理壓力會細好多，鍾意定期定額又好，逢低加碼都好

ARKK我會控制係成個投資組合嘅5%或以下，如果你心臟大可以承受高風險咪買多d，不過就唔好重倉，不過都要視乎你其他倉買咗d咩，買幾多只有你自己先答到自己

買 2800啦 你老味

跌返50%嚇撚走D傻散比我加倉

咁brk 炒車未

看來沒有

其實好撚慘
叫人注意風險就變左唱淡
俾人屌到一橦都無
祝各位連登股神 一帆風順

勸各位龍市股神humble d. 講到ark 冇得輸咁 開口埋開就叫人all in, 契媽。永遠都要注意風險 respect the market

屌 等distribution day連登仔哭喪嗰陣先大手入喇
急回一定係回ark嗰堆嘢先

終於有d比較理性嘅人，一個二個贏錢就膨漲，危機往往出現係大家一片樂觀嘅時候

明明我都係契仔黎，相煎何太急

好文要推
完全明白，唔係廢up
除非大跌市ark會賣走d垃圾small cap轉us T bond,否則篇文講既野係好有可能發生

估唔到ARK都有護主犬
唔講以為佢有份manage ARK

笑咗
叫人注意風險都俾人話唱淡

首先
牛咗咁耐回調其實唔奇
問題只係會唔會原本正常回調
點知變咗拋售呢？冇人知
未必出現 但就算出現
又係唔係ark系列引起呢？
未必
但都有一定可能

其次
就算真係唱淡有乜野問題先？
係咪唱唱下就真係跌先？
唔係嘅你理得人講乜
錢照袋就得啦
更何況樓主唔係唱淡

有啲危機意識好啲嘅
到時唔好話人地冇提你

in case回調預多注高位-10%溝算唔算穩陣

上面個d可能係ARK請黎嘅打手

你買arkk本身已經分散咗買好多隻股票

今年大把散戶無視風險買tsla
幾多so call專業投資者睇淡
美股唔同港股
唔係大戶玩哂

今高明低喎ching
ARKK上300
你再睇返篇文就係笑話

係大戶玩曬，冇FED呢個大戶今年印30000億美金出黎你有得賺咁多？08年到14年加埋都冇印咁多錢

其實你睇淡但係得把口係冇用，你貼d put上黎人地就會信你

如果係因為錯誤理由而賺錢，你會有錯覺以為自己做得啱，靠運氣贏嘅錢遲早靠實力輸翻，你望吓有幾多樂透得主最後破產

我都冇睇淡，明明我都有買，只係叫大家留意風險唔好重倉，講咗十萬九千次

一年之後返黎睇下呢個post

重點係VOO佔大市值公司只係好小一部分，就算一堆人賣都跌極有限，但ARK主要集中細市值公司，ARK自己本身就係大股東，尤其ARKG係好多公司10%以上嘅大股東，你話跌基金經理人會調整ok，但如果出現贖回潮呢？個大股東就要瘋狂賣貨，個風險同VOO都唔一樣

咪話我話 大部份人連呢隻野係etf都冇人記得

淨係食被動etf個market都有排食

其實真係好多人都睇唔明篇文講乜
就亂鳩咁屌
其實算啦，唔好教連登股神風險管理了
俾人屌死笑死都未天光

乜撚都驚. 咁買voo qqq 算啦

所以vanguard 都要走

你講出呢句咪即係唔明篇文講乜囉

呢啲咁熱既時間出嚟提醒都冇用架啦
人既本性就咁 唔見棺材唔流眼淚

連提醒大家小心風險都要比人屌
真係見識到咩叫群眾的瘋狂

其實呢到啲人明唔明個風險係乜
個作者想講ark 有啲持股嘅股票流通量好低（特別係arkg 啲股），但ark 又係嗰啲低流通量股嘅大股東
升嗰陣梗係冇問題
但跌嗰陣如果沽到契媽要賣啲低流通量股嗰陣嚟俾返錢你哋嗰陣會出現supply>>>>>>>demand 嘅情況
啲人沽ark->契媽夾硬要賣->個股跌得仲勁->更加多人沽ark...... loop
咁樣就好容易出現一個惡性循環
後果自己諗

應該冇幾多個人get到，如果冇事我唔介意畀人笑嘅，但唔忍心出咗事見到一堆人開哭喪區苦主區，尤其有好多新手以為低風險就去All in

Passive etf 係跟指數行
所以唔存在呢個文章講active etf 嘅問題

今年三月咁大redemption 都捱得過

風險係有 但未必去到文中所講咁高

三月都未開始升

ARKG風險相對較高，我自己會避開
其實風險幾大好難量化，但至少做定心理準備同埋風險管理，即使最後未必會發生

ARK爆紅應該係四五月嘅事

關乜事

佢入面堆野升咗幾多 佢咪升咗幾多

佢個model 一直無變

就係買有潛力既中少型公司

但入面一樣有D 大野平衡下

手上持股升係其中一個因素，但主要係因為好多人交錢畀ARK管理，個資金規模先會急劇暴增，令ARK有好大嘅影響力

ARKK今年績效160%，但個資金規模升咗10倍

同理
愈多人俾錢arkk
ARKK就愈多錢
愈容易將一隻股拉高
都未計有班人唔入arkk 反而見arkk入咩就入咩 無限loop
只要有信念
一年三倍不是夢

我既諗法係其實大家係比錢契媽買對佢個別版塊既認知
Arkk 係高風險
不過實際上佢收風一定比散户快
跟佢買, 我不如比錢佢

留名睇苦主

點解會要格硬賣？唔明，ark股東放貨都係

但三月個次VOO定ARK 都跌到仆街 除非cathie wood忽然死左

否則都係大熊市先會發生贖回潮 但本身股災都會令全世界都跌

總結真係發生贖回潮既時候 無論係咪買ark都會仆街

廢成誤人子弟

沽貨畀返啲錢人

個分別係VOO跌30%，ARKK跌70%，而且係極短時間內

仲有依家ARKK資金規模係三月前嘅10倍，係好多細公司嘅大股東，個情況同三月股災唔同

好文一推
利申:上左契，但唔會all in

多手高追左小小
點算

Arkk 2月高位60。3月低位係33。maxdd都係45%唔係70%
Voo 2月高位306。3月低位198。maxdd 35%. 無你講爭咁遠
arkk都唔係得細股. 同3月比 最大持股tsla入左標普 流動性多左好多。仲記得3月果陣tsla一樣chok到pk
ARKK唔適合allin 但又唔洗驚到腳震既

我擔心cathie wood被人迫走多過文章講既野

Ching 如果唔明建議你唔好買股票， 最少唔好ark

信聖母
All in ed

呢個真
留 ark 就係為左契媽操盤能力

ark三月都未炒起
我覺得拎嗰陣嘅maximum drawback參考冇乜意思

同意

1. 如果真係liquidity crisis，股債都相殺架啦。買乜都死。
2. I trust that fed will intervene in the worse circumstance, not to mention they are likely to maintain their monetary policy til 2022(or 2021? I don’t remember)
3. Following the above, you will be just fine as long as you hold tight to it. So only invest the money that is free and not the 救命錢.

iykyk

A我意思係。細股佢可能變左大股東 集中。流動性低 一贖回就人踩人
但同時佢top holding已經變左一d大野。流動性多左。最簡單tsla已經有好多fund入 未必真係影響咁大

所以契媽g 先真係咁高風險
top holding 全部都好低liquidity

識貨 Restaurant Revolution

係。偏偏老散最唔熟就係biotech領域。更加多老散買

唉
真係要放

想月供arkk，大家用咩買？

I mean 未來嘅情況，唔係講三月，sor冇講清楚

最尾個段我同意，係ARKG個風險比較高

etf係市場trade 升跌都係市場參與者一買一賣，無人接個價最多咪free fall到有人接為止
點解ark股價跌會契媽要逼住贖回？
我係咪有咩理解錯

ETF有得贖回，係封閉型基金先冇得，只可一買一賣

想買，等緊回

連登個個都唱好，睇怕都升盡，可以分注放，反而連登個個都話放既baba可能差唔多跌盡，可以分注買

契媽都有話有需要會揸fanng當揸cash啦
你諗到既野契媽會諗唔到咩

Lm

咁要係正股災前賣走d貨再入faang先得wor，大股東散貨話賣就賣咩，仲要公開曬買賣紀錄，股災個陣實賣唔切

如果你信契媽料事如神就當我冇講過啦

突登走出嚟獻醜

我覺得最大問題反而係果啲倍升股（Tsla sq Rouku) 係大回調一定好壯觀 一定跌得多過Faang

你睇下佢3 月跌幅係遠遠大過VOO 雖然而家用上帝視覺睇係無事， 但 ark etf 由始至終都係高風險 呢樣野無野好嘈， 事實黎

有呢個POST我感覺仲良好左

keep 50%倉 ARKK會唔會太高？

會，20%都嫌多

arkw無人講

arkr無人講?

散戶買幾萬蚊股票要為幾百億既ETF liquidity操心
世界唔同鳥

睇嘢格局要夠大

睇到咁大就係贏幾千

唔會
大把人孖到盡
不過你睇你喇

睇你自己既風險承受能力，黎多次3月你頂唔頂到?

又，傳統上既資產配置都唔建議單一資產佔總資產值25%以上，但當然你覺得keep 50%ok既話，高風險自然高回報。

作文條友叻d定Cathie 叻d

呢d仲跌得多過ARKG 邊係穩陣

38蚊入手
但個陣入得50股 窮撚有遠見冇資金

仲有arko

至少叻過連登仔

人人都知泡沫
人人都知媽係女人
人人都知火車有木機會出軌

唔通有火車唔用
特登去行路

咩比喻嚟？

小學生比喻 唔明幫你唔到

井底之蛙笑人睇嘢格局太大

真係小學雞級數嘅比喻

買ark都驚不如返去玩返垃圾港股啦

打埋晒d垃圾仲要咁鬼串，成隻小學雞咁款

呢到有個傻仔示範二元思維

tesla未拆前$200 都個個話泡沫就爆就死架啦

呢到唔係TSLA討論區wor，你去錯地方？定係你以為篇文話ARK係泡沫？

又黎二分法

機構 或者散戶賣出ETF
其實都係其他第三方party去接貨
而唔會對ETF既總股本/單位數有影響 所以就冇要贖回既問題？

真係咁有遠見就孖爆+借錢入貨啦 依家仲唔fat fat?

本細十幾廿萬allin ark 其實冇咩問題 輸左都吾會死人
分散真係得個買字 跌又係要蝕 升又冇肉食
金額大就話講風險管理姐 人地幾百萬倉5%都大過我個本

利申 持有arkk

當一個資產在兩個市場有不同的價格時，就可能產生一買一賣的套利機會。如果 ETF 在次級市場交易的市價，高於初級市場的基金淨值，也就是溢價發生的時候，理論上可以在初級市場用比較低的淨值或相應的一籃子股票，向發行公司申購 ETF，再去次級市場用較高的市價將 ETF 賣出，賺取其中的價差。

成個過程就係贖回

即係簡單講 發行商見到市場對ETF既需求減少 有人拋售 開始出現discou 就可以將ETF單位贖回套利 反之亦然？

散戶係次級市場買賣會導致ETF溢價/折價，創造套利空間，其他人會贖回

大量的人賣出 ETF > 對應成分股被 ARK 拋售 > 對應成分股流動性枯竭大崩 > ETF 變成溢價 > 贖回潮>更多人賣出 ETF，然後循環。

ETF 會係溢價，因為對應嘅成分股被超賣

*其他人會贖回/申購

都係呢句
咁撚驚買QQQ TQQQ, STOCK ONLY GOES UP

其實唔一定
有時ark會跌多過指數
佢部份係中高風險股票
好難低波動

咁講有咩意思
股災咪就係咁
Ark都大跌
你買乜野都差唔多
係外圍因素問題
本來高回報就伴隨高風險
但契媽操作有保證先買Ark
如果最後都要自己研究
咁就唔洗買ETF啦
呀媽係女人都要講咁多頁其實無咩意思
巴菲特都未出聲

OMFG無知真可怕

講左咁多頁
講埋d呀媽係女人嘅野
真係好有學識

原來Michael Burry 講埋晒d啊媽係女人嘅嘢，都係連登仔最勁

如果流動性枯竭係小事嚟，FED 3月買國債嚟做咩？應該由得佢啦
FED個位畀你做好唔好？

串你就梗

由頭到尾d人都係信契媽操作
你就扮眾人皆醉係度哂理論
你俾人屌真係有原因
連重點都搞錯

投資係一個信字就走去All in 唔洗理客觀事實嘅咩？搞錯重點哥個好似係你wor

講唔贏人就人身攻擊

廢老巴呢舖我就撐你
唔好衰畀連登仔睇
三大指數跌唔好一齊跌呀

你一句達埋黎話人無知係講緊道理？
契媽跑贏大市唔係事實？
扮眾人皆醉其實無問題
但睇你幾頁都完全唔理其他人講乜
一副高高在上咁
真係好肉酸
Btw我無人身攻擊你
但你前面咁多頁都有人屌柒你，真係你自己申請
根本人格都有問題

班人一睇就知連篇文都冇睇晒就出黎屌啦，連重點都搞錯，係咁攞VOO同ARK黎比，又屌我唱淡，唔係低能就閱讀理解有問題啦，自己唔識嘢又要鬧人真係火都黎

我人格有問題呢點啱，我見到低能仔就會忍唔住話人，脾氣唔太好

其實係咪ARKG大問題啲，ARKK ARKW啲股都大路

可以咁講，G風險比較大，K同W我都有買但唔建議重倉，上面有人話買50%ARKK其實係好危險嘅做法

仲有ARKO

邊個話
成日VOO跌 ARKG仲升緊

其實大路先死得人多，偏門反而係賭得定唔得，你唔會訓身，大路你以為唔死得去邊，一訓身就好易奶蕉。

佢爆果時全市都爆啦
個影響咁大 根本無一幸免

大家可能冇睇ark invest youtube頻道
Cathie wood 係5定6月個陣講過
大家既portfolio 大約6-8%係ARK既ETF
而唔係全倉ARKK

利申 8成係ARKG及ARKW

咁唔係
你portfolio 可以有A股港股日股歐股，有外匯，有貴金屬期貨 美股大跌唔會全部大跌 仲有避險野對沖左
全倉ARK = 全倉美股 特別係ARKG 有8成係微盤/細盤 同8成係美國市場

買得ARK都知道有風險
重點係高回報和
學你咁做仲要識埋全部市場股票先得
完全都唔現實
美股跌但其他市場就唔會跌？
散戶一個人全天候mon哂其他市場？
重點係睇唔哂咁多野又要買
係分散唔到風險
承受到風險的話其實無問題
特別係後半年ark係贏大市好多下
呢隻ETF某程度上係講信仰

今年都上到傻 好難會跌

幫樓主推一推

屌樓主既出嚟講幾句

應驗了

做人最緊要有信念，但我信念就黎堅持唔住

利申：105入arkg

我都入左60股 105.769 今鋪真係柒碌鳩

6個月後先返黎啦

警世post

TSLA幾時先跌

希望之後變binc po

ARK契媽封神言之過早

其實契媽都已經64歲 冇幾多年可以玩

唔計0823
契媽佢殺咗你全家?

我都有3成係KR KG
大鑊？

其實研究工作唔係契媽一個做曬，而係成個team，入面有唔少人材跟咗契媽好耐，有咁上下實力，就算契媽唔做應該會有接班人

講係咁講
但世界上 偉大領袖既接班人 都冇乜幾多個可以繼承到以前既成就

佢地仲要唔係finance background
本身係該領域的專材

gay cook 算唔算

好多人笑Tim Cook上任之後蘋果創新能力變差，但Tim Cook強在供應鏈管理同埋令蘋果發大財，冇Tim Cook 蘋果冇2T市值

Apple Watch
大搞services
M1 chip
(Apple Car?)
仲有ResearchKit/Apple Watch背後的big data

其實都幾revolutionary/持續cash flow 但當然無iPhone當年咁嘩嘩聲

tim cook 下既apple 起基礎上穩健咁創新無人提架 d 人淨係睇教主拎部未見過既iphone 出黎就吹奏

apple watch 同 air pod都相當成功
打造apple eco system 鎖住果粉d錢
software 都不斷進步，但感覺冇咁震撼

蘋果唔係不再創新，只係冇當年咁明顯

可能好多人唔個粒m1有幾誇張

睇好M1啊。

學到嘢，感謝分享

我睇得明呀，感謝分享

莊家放貨好難咩?換莊好閑姐

日日都好撚驚

驚佢中武肺

好撚高風險呀!!!!
點撚算呀!!!!!

驚就再買多啲

ARK跌得特別多

推返呢個po俾班笑鳩樓主嘅人睇
樓主同其他好心巴打解䆁點解咁高風險
就俾人當廢老同社工
ARKG已經跌穿當時呢個PO嘅位

考驗信仰嘅時刻到啦

海底一推第3-4點幾乎講中哂今個星期發生既事

事實證明VOO 同 ARK同為ETF但風險差天共地

上面話信契媽回調熊市都唔會賣，依家睇吓係講真定講假

呢個post簡直係貼堂之作
真係水退先知邊個冇著褲
唔係要笑邊個 今次我都睇輕咗風險 留名警醒吓將來嘅自己

巴打快啲走
陣間俾人圍剿

依家睇返上面啲留言，有啲都幾搞笑

非常搞笑, 但係可惜係咪舊POST推唔上去

我實驗性地自推幾個po，有啲推到有啲推唔到

笑撚左上面成堆契弟又用啲ark收皮，成個市都收皮/ 美帝收皮，全世界跌得仲慘嗰類邏輯。

係咪輸撚到wifi錢都比唔起 上唔到連燈

客觀睇，雖然最近ARK跌唔少而且出現贖回潮，但不至於有流動性枯竭現象，否則跌幅唔止咁小，應該都係最近跟風入嘅人承受唔住心理壓力而賣出，尤其以為ARK低風險而重倉嘅人。好多人以為我睇淡ARK，實則本人相當欣賞ARK嘅投資哲學，本身持有大概2-3%ARK，亦打算過幾日小量加碼。但再次強調ARK集中中小股，高風險高回報同時意味高虧損嘅可能性，今次回調係一個好機會審視自己嘅配置，如果最近幾日情緒崩潰，夜晚訓唔到教，思考下係咪高估咗自身風險承受能力。